\expandafter\ifx\csname ifdraft\endcsname\relax
  \newcommand{\ifdrafta}{false}
  \newcommand{\ifdraftb}{false}
  \input{../Setting/1_preamble/preamble}
  \input{../Setting/2_command/command}
  \begin{document}
\fi

\section{FISTA}

    近接勾配法とNesterov\cite{nesterov1983method}の加速勾配法を組み合わせたイメージのFISTA\cite{beck2009fast}．
        微分可能な凸関数$f(\bm{x})$と微分可能とは限らない凸関数$g(\bm{x})$に対して
        \begin{equation}
            F(\bm{x}) = f(\bm{x}) + g(\bm{x})
        \end{equation}
        を最小化するアルゴリズム．


    具体的なアルゴリズムはAlgorithm\ref{algo:FISTA}を参照(このアルゴリズムでは目的関数値を最小化する解を導出)．
        近接勾配法では，勾配方向のステップサイズでアルゴリズムを表記していたが，ここで示すアルゴリズムでは，リプシッツ定数によって表現している．
        従って，バックトラッキングの方法が逆になっているので注意．


    $\epsilon$は収束判定をするための値，$L$はリプシッツ定数であり勾配要素の反映度合いの逆数(ステップサイズの逆数)を，$t$は慣性の影響度を表すための値．
        慣性と勾配を利用するのは加速勾配法の考え方．
        勾配要素の反映度合いを$f$の平滑度から求めようとすることは近接勾配法の考え方．
        なお，$f$は$L$-平滑であると言える．
        実際には正確な$L$を求めることは困難なので，backtrackingにより一部のみ考慮．



    \begin{algorithm}
        \caption{FISTA($g(\bm{x})=0$の場合}
        \label{algo:FISTA}
        \begin{algorithmic}[1]
            \REQUIRE $\epsilon > 0, \eta > 1, f, \nabla f, \bm{x_0}$
            \ENSURE $\bm{x}^*$

            \STATE $\bm{y}_1 \Leftarrow \bm{x}_0, t_1 \Leftarrow 1, k\Leftarrow 1$

            \WHILE{}
                \STATE $\iota = 0$
                \WHILE{}
                    \STATE $F = f(\bm{y}_k - \frac{1}{\eta^{\iota}L_{k-1}}\nabla f(\bm{y}_k))$
                    \STATE $Q = f(\bm{y}_k) - \frac{1}{2\eta^{\iota}L_{k-1}} ||\nabla f(\bm{y}_k)||^2$
                    \IF{$F \leq Q$}
                        \STATE break
                    \ENDIF
                    \STATE $\iota = \iota + 1$
                \ENDWHILE
                \STATE $L_k = \eta^{\iota}L_{k-1}$
                \STATE $\bm{x}_k = \bm{y}_k - \frac{1}{\eta^{\iota}L_{k-1}}\nabla f(\bm{y}_k)$
                \STATE $t_{k+1} = \frac{1+\sqrt{1+4t_k^2}}{2}$
                \STATE $\bm{y}_{k+1} = \bm{x}_k + \frac{t_k - 1}{t_{k+1}}(\bm{x}_k - \bm{x}_{k-1})$
                \STATE $k \Leftarrow k+1$
                \STATE (収束判定値)の計算
                \IF{(収束判定値)$\leq \epsilon$}
                    \STATE break
                \ENDIF
            \ENDWHILE
            \RETURN $\bm{x}^* = \bm{x}_k$
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}

\expandafter\ifx\csname ifdraft\endcsname\relax
  \bibliographystyle{../Setting/sty/jsce}
  \bibliography{../5_bibliography/Bibliography/TexBib}
  \end{document}
\fi
